打臉係蝗語，可以用咩代替

落你面

Hit face

打面

打臉呢個蝗語意思係同先前既事完全相反bor

屌打

車面

直接刪除，不用替代

揼柒你老母

柒左

今非昔比？
sor
完全唔知咩嚟

打飛機

自打嘴巴？
真心唔知咩字嚟
我前半生冇依個詞都表達得好好，唔知點解要搵嘢代替依個唔知咩詞

瘀皮

無聽過香港人用打臉

炒哂車？柒咗？

好多時相反情況唔係出自同一個人
用柒左比較接近

炒車

炒車好似係集體,個人要唸過另一個

匪語

被打臉
被落面

蝗語討厭嘅地方主要係因為蝗文化水平低
用字好唔嚴謹，你作潮字無問題
但個定義要清晰，落人面又話打臉，自打咀巴又係打臉，極低質

完全唔知乜鳩野叫打臉

就係打塊面
打還打，唔好打塊面

涵義更大只會引起更多誤會同亂用

呀me

吐嘈應該係窒頭窒勢嘅意思

自膠

Agger
佢地流行嘅原因係因為用字唔嚴謹，以至濫用，成日出現
啲 打造 呀，優化 呀，小鮮肉
我地香港點叫？
打造：製造、建造、塑造⋯
優化：維修、改善、升級
小鮮肉：型仔、靚仔、青靚白淨、陽光型靚仔、運動型靚仔、大隻仔
支那用嘅字一嚟唔準確、而且誇大不實，好容易做content farm嘅字眼，所以根本成個文化就係建基係依啲文化之上。內容準唔準確唔重要，重要係呃你睇以為好勁

咁唔琢磨，你係講就講清楚唔講就算

車毀人亡

顏射

打臉＝ 集合左 ＂燈+ 炒車 + 柒左＋自打嘴巴＂ 既意思

如果橋本環奈講得啱，咁聽果個點知幾時係燈幾時係炒車幾時係自打咀巴？

最極端就係果個乜撚嘢牛字，都戇尻，根本任佢講係咩意思。咁我駛撚用個牛字呀？咩字都得啦

挑，胸無半點墨扮哂嘢

被反駁？ 算唔算？

支那人文化，自己表達含糊不清，有利自己搬龍門
但大部分唔係有目的嘅人只係純屬詞貧，表達不清
用漢語嘅人用幾千年時間去為啲歧義嘅字配詞、造字，企圖令文字意思準確。支那人用幾廿年時間去造啲含糊不清嘅字要讀者自己去琢磨你嘅說話

大巴車落去

奶閪

好大隻小學雞呀

根本依啲蝗語嘅意思就係根據每個誤用嘅情況增加意思

佢做乜嘢
見到啲字我有陣唔知點形容嘅尷尬

打臉=即爆？